1+2+3+4+5+.... = ?

-1/12

S1 = 1-1+1-1+1-1+... = 1/2
S2 = 1-2+3-4+5-6+...
2S2 = 1-2+3-4+5-6+...+1-2+3-4+5-6+....
2S2 = 1-1+1-1+1-1+... = 1-2
S2 = 1/4

S = 1+2+3+4+5+...
S - S2 = 1+2+3+4+5+...-1+2-3+4-5+...
S - S2 = 0+4+0+8+0+12+... = 4S

S - 1/4 = 4S
3S = -1/4
S = -1/12

聽過呢個

個ans有機會0 or 1
所以mean係1/2

你用緊咩角度去講哩樣野???

ABEL SUM???

a = 1+1+1+1+1+...
a = 1+a
0 = 1

又係呢啲

More rigorous idea

Numberphile

呢條片會解埋1/2